想砌部7K 以內/4K剪片/駁Dual Mon/唔打機，咁Okay嗎？

唔係真係咁識電腦硬件，純粹Google search 同睇Youtube推介，唔知咁砌得唔得 ，希望大家俾下意見！

中央處理器
► AMD Ryzen 5 PRO 4650G 6核12線程 Tray (不含風扇)
$1,750

主機板
► ASUS 華碩 PRIME B550M-A (WI-FI) Micro-ATX 主機板
$1,080

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv 科賦 Value Series DDR4 2666 MHz 16GB (16GB x 1)
$410 ×2 = $820

顯示卡
► MSI 微星 GTX 1650 D6 GAMING X 4G GDDR6 顯示卡
$1,280

SSD (固態硬碟)
► HP EX950 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$610

電源
► Antec VP-650P PLUS 650W 80Plus 火牛 (3年保)
$520

機箱
► Antec VSK3000 Elite Micro-ATX Case
$250

總計 $6,310

有獨立顯示卡就唔駛apu
可轉ryzen 3700 or 5600
顯示卡1650s or 1660s

4650G
轉ryzen 5 3600啦有埋風扇，唔overclock夠用

一張M.2 ssd將系統，之後用大容量HDD做儲存會合理好多

而且換個電源下放既機箱啦，散熱好好多

買M1 Mac mini/ macbook，綜合市場上所有電腦嚟講M1 Mac最合適
唔洗理容量夠唔夠，反正你本身都要加多隻外置hdd/ssd

九唔搭八

但佢要4k順剪真係得m1 mac mini 唔打機嘅話唔一定要windows

但駛唔駛加ram先？

夠曬，youtube成堆實測，除非你剪8k，否則8gb ram已經夠曬，其他場合下差距大概只有10%。
佢呢個價錢7k可以買mac mini 8gb ram +apple care + / final cut pro x

係喎！check 下先。

有冇邊款機箱介紹？睇相唔係好知真實散熱效能。

其實是旦一款唔係上置電源既都差唔多
係要留意返有冇跟風扇之類既野啫

Apple M1 mini 最多只有16gb ram, 夠用嗎？因為render 4k片, 我用緊部i7-2600k, 32gb ram 快過16gb ram 50-100%的，唔知M1會點。另外，我用Edius, 無Mac verrsion. ：（

收到，thx

你上youtube睇下啦
7k 想剪4k 2/3條timeline實lag啦
未計特效調色M1 mac嘅ram同windows唔同

多謝指教，我去youtube睇睇，thx.

睇實測m1 mac mini 8gb ram如果同時有3條4k會lag，但老實講，7k以內你砌到嘅x86 剪2條4k都吃力

個個都話剪片, 不如留個 youtube channel 分享下

剪片唔一定係自己channel，大把freelance啦

甘將個AV剪精華片段出嚟 (慳位）都叫剪片嘅
我都話自己係video editing